%###########################################
%		Commandes generales
%###########################################
\ProvidesPackage{style/commands}

\newcommand{\resetFigure}{\setcounter{figure}{0}}

\newcommand{\MOI}{Gr\'egory \textsc{David}}

\newcommand{\MAILGROOLOT}{\href{mailto:groolot@groolot.net}{groolot@groolot.net}}
\newcommand{\MAILGREGORY}{\href{mailto:groolot@groolot.net}{\MOI}}

\newcommand{\HEADER}[2]{
\makeatletter
\@ifundefined{examclassloaded}%
% then
% FANCYHDR
  {
    \pagestyle{fancy}
    \thispagestyle{fancy}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
    \rhead{\MAILGREGORY}
    \lhead{\bsc{#1}}
    \lfoot{#2}\cfoot{}\rfoot{\thepage}
  }%
  % else
  % EXAM HEADANDFOOT
  {
    \pagestyle{headandfoot}
    \thispagestyle{headandfoot}
    \header{\MAILGREGORY}{}{\textsc{#1}}
    \headrule
    \footer{#2}{}{\thepage}
    \footrule
  }
\makeatother
}

\newcommand{\REVISIONS}{\scriptsize r\'evision \gitAbbrevHash{}}

\newcommand{\IUFMCreteil}{I.U.F.M. de Cr\'eteil}
\newcommand{\CSTIUFM}{C.S.T. de l'\IUFMCreteil~\`a Saint-Denis}
\newcommand{\LOUMIBOB}{lyc\'ee Louise \bsc{Michel}}
\newcommand{\CANAL}{\href{http://www.canal93.fr/}{Canal 93}}
\newcommand{\FONDATION}{\href{http://www.fondation93.org/}{Fondation 93}}
\newcommand{\IGC}{I.G.C.}
\newcommand{\IGClong}{informatique de gestion et de communication}
\newcommand{\BO}{B.O. num\'ero 12 du 23 mars 2000}

\newcommand{\LYCMALRAUX}{Lycée André \bsc{Malraux}}

\newcommand{\PTI}{PTI}
\newcommand{\PTIlong}{Pratique des Techniques Informatiques}

\newcommand{\GED}{G.E.D.~}
\newcommand{\GEDlong}{Gestion \'Electronique de Documents}
\newcommand{\GEIDE}{G.E.I.D.E.~}
\newcommand{\GEIDElong}{Gestion \'Electronique des Informations et des Documents pour l'Entreprise}

\newcommand{\MULTIMEDIA}{Multimedia}

\newcommand{\OpenSSL}{OpenSSL}
\newcommand{\OpenBSD}{OpenBSD}
\newcommand{\OpenSSH}{OpenSSH}
\newcommand{\OpenSSHlong}{\OpenBSD{} \SSHlong{}}

\newcommand{\RadioCampus}{Radio Campus Toulouse Midi-Pyr\'en\'ees}
\newcommand{\RadioCampusAsso}{l'Association \RadioCampus}
\newcommand{\RadioCampuslong}{\RadioCampus\ 94fm}
\newcommand{\RADIO}{\RadioCampus}
\newcommand{\RADIOCAMPUS}{\href{http://www.campusfm.fr/}{\RadioCampus}}

\newcommand{\MYSQL}{MySQL}
\newcommand{\MAILMAN}{Mailman}
\newcommand{\SPIP}{SPIP}
\newcommand{\ETHERNET}{Ethernet}
\newcommand{\PYTHON}{Python}
\newcommand{\PUREDATA}{PureData}

% Definition de la profondeur du sommaire
\setcounter{tocdepth}{2}

%\renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{R\'eponse :}\par\noindent}

%%% Commande pour supprimer en-t\^etes
%%% et pied de page des pages vides
\newcommand{\clearemptydoublepage}{%
    \newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}%
}

% On change le nom de la "Table des matieres" en "Sommaire"
\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}

\newcommand{\groolotPhiligranne}[2][10]{%
  \backgroundsetup{%
    pages=all,%
    firstpage=true,%
    placement=center,%
    contents={#2},%
    color={red!45},%
    angle=60,%
    opacity=.5,%
    scale=#1%
  }%
}

%###########################################
%   Commande de facilitation d'insertion
%   de figures numerotees
%###########################################
\newcommand{\image}[5][\textwidth]{%
  % Usage du package 'easyfig'
  % #1 = largeur de la minipage
  % #2 = nom de fichier de l'image a incruster
  % #3 = includegraphics options
  % #4 = le texte du caption
  % #5 = label de l'element
  \Figure[%
  caption={#4},%
  label={#5},%
  placement={h!tbp},%
  max width={#1}]{#2}
}
\newcommand{\imageBoxed}[5][\textwidth]{%
% #1 = largeur de la minipage
% #2 = nom de fichier de l'image a incruster
% #3 = includegraphics options
% #4 = le texte du caption
% #5 = label de l'element
  \Figure[%
  caption={#4},%
  label={#5},%
  placement={h!tbp},%
  max width={#1},%
  fbox]{#2}
}


%###########################################
% Commande de facilitation d'insertion
% de tableaux numerotes
%###########################################
\newcommand{\tableau}[4]{%
% #1 = parametres des colonnes
% #2 = contenu du tableau
% #3 = le texte du caption
% #4 = label de l'element
    \begin{table}
        \centering
        \begin{tabular}{#1}
            #2
        \end{tabular}
        \caption{#3}
        \label{#4}
    \end{table}
    %\afterpage{\clearpage}
}

\newcommand{\tableauSized}[5]{%
% #1 = parametres des colonnes
% #2 = contenu du tableau
% #3 = le texte du caption
% #4 = label de l'element
% #5 = largeur du tableau final
    \begin{table}
        \centering
        \resizebox{#5}{!} {
          \begin{tabular}{#1}
              #2
          \end{tabular}
        }
        \caption{#3}
        \label{#4}
    \end{table}
    %\afterpage{\clearpage}
}
